{
    "question": "Fungsi sel koanosit pada porifera adalah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "koanosit berfungsi untuk mencerna makanan.",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "yaitu berfungsi untuk mencerna makanan.<br><br>semoga bermanfaat.",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "perbedaan-teori-evolusi-menurut-darwin-dan-lamarck-727",
            "question": "Perbedaan teori evolusi menurut darwin dan lamarck",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Perbedaan teori evolusi menurut Darwin dan Lamarck</strong> adalah terletak pada latar belakang yang mempengaruhi proses evolusi (perubahan yang terjadi pada makhluk hidup). Menurut Lamarck, evolusi pada makhluk hidup terjadi karena hasil adaptasi makhluk hidup terhadap lingkungannya sedangkan menurut Darwin, evolusi pada makhluk hidup terjadi karena seleksi alam.</p><p><strong></strong></p><h3><strong>Pembahasan</strong></h3><p>Evolusi adalah proses perubahan yang terjadi secara bertahap sehingga sesuatu berubah menjadi bentuk yang lebih kompleks atau berubah menjadi lebih baik. Teori evolusi ini membantu manusia untuk memahami proses terbentuknya suatu organisme atau makhluk hidup yang berkaitan dengan penurunan sifat-sifat dan genetika.</p><p></p><p>Ada beberapa ahli yang meneliti tentang proses evolusi yang terjadi pada makhluk hidup di antaranya yang sangat terkenal adalah <strong>Jean-Baptiste de Lamarck</strong>, seorang ahli biologi berkebangsaan Perancis dan <strong>Charles Robert Darwin</strong>, seorang naturalis dan ahli geologi berkebangsaan Inggris. Menurut Lamarck, proses evolusi terjadi karena hasil adaptasi makhluk hidup terhadap lingkungannya sedangkan menurut Darwin, proses evolusi terjadi karena adanya seleksi alam. Kedua teori ini memiliki perbedaan yang dapat dipahami melalui cara mereka berdua menjelaskan evolusi yang terjadi pada jerapah. </p><p></p><p>Menurut Lamarck, jerapah awalnya memiliki leher pendek kemudian karena kondisi alam di mana sumber makanan berada di ranting-ranting atas pohon maka jerapah-jerapah kemudian beradaptasi dengan mengangkat tubuh dan merenggangkan lehernya untuk mencapai makanannya. Pada akhirnya kebiasaan mereka beradaptasi tersebut menyebabkan perubahan leher jerapah menjadi panjang hingga sekarang. Sedangkan menurut Darwin, jerapah dari awal telah bervariasi jenisnya yaitu ada yang berleher panjang dan berleher pendek, semakin berkurangnya sumber makanan dengan menyisakan makanan yang berada jauh di atas membuat jerapah berleher pendek tidak dapat bertahan hidup sehingga lama kelamaan jerapah berleher pendek akan punah. Hal inilah yang kemudian dijelaskan Darwin sebagai proses seleksi alam yaitu alam menyeleksi individu-individu yang dapat menyesuaikan diri dengan perubahan lingkungan untuk dapat bertahan hidup.</p><p></p><p>Semoga dapat membantu. Selamat belajar!</p><p></p><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>1. Materi tentang Teori Evolusi Lamarck https://brainly.co.id/tugas/6361243, https://brainly.co.id/tugas/7258376</p><p>2. Materi tentang Teori Evolusi Darwin https://brainly.co.id/tugas/10255629, https://brainly.co.id/tugas/5034431, https://brainly.co.id/tugas/12083</p><p>---------------------------</p><h3>Detil Jawaban</h3><p>Kelas : XII SMA</p><p>Mapel : Biologi</p><p>Bab : Evolusi</p><p>Kode kategori : 12.4.7</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-di-maksud-dengan-tropofil-sporofil-dan-troposporofil-464",
            "question": "Apa yang di maksud dengan tropofil, sporofil, dan troposporofil",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tropofil adalah daun yg tidak bertangkai dan bersisik. sporofil adalah daun yg berfungsi menghasilkan spora dan pembantu proses fotosintesis. tropisporofil adalah daun yg bentuknya besar,bertangkai dan bercababang! \n   jadiin yg terbaii ya",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Tropofil adalah da<span>un yang khusus berfungsi untuk melakukan proses fotosintesis dan tidak mengandung spora.<br>Sporofil adalah daun yang berfungsi untuk menghasilkan spora.<br>Troposporofil adalah\u00a0</span><span>daun yang berfungsi sebagai cadangan makanan.<br>:)</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-ada-siklus-hidup-plasmodium-sp-yang-singkat-dan-mudah-unt-321",
            "question": "Apakah ada siklus hidup plasmodium sp yang singkat, dan mudah untuk di hafal dengan cepat?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Daur hidup Plasmodium ada dua, yaitu:\n<br><br>(a)\u00a0 Fase di dalam tubuh nyamuk (fase sporogoni)\n\n<br>\n\nDi dalam tubuh nyamuk ini terlihat \nPlasmodium melakukan reproduksi secara seksual. Pada tubuh nyamuk, spora\n berubah menjadi makrogamet dan mikrogamet, kemudian bersatu dan \nmembentuk zigot yang menembus dinding usus nyamuk. Di dalam dinding usus\n tersebut zigot akan berubah menjadi ookinet ookista sporozoit, kemudian\n bergerak menuju kelenjar liur nyamuk. Sporozoit ini akan menghasilkan \nspora seksual yang akan masuk dalam tubuh manusia melalui gigitan \nnyamuk.\n<span>\n<br></span>\n\n<br>\n\n(b)\u00a0 Fase di dalam tubuh manusia (fase skizogoni)\n<span>\nSetelah tubuh manusia terkena gigitan \nnyamuk malaria, sporozoit masuk dalam darah manusia dan menuju ke \nsel-sel hati. Di dalam hati ini sporozoit akan membelah dan membentuk \nmerozoit, akibatnya sel-sel hati banyak yang rusak. Selanjutnya, \nmerozoit akan menyerang atau menginfeksi eritrosit. Di dalam eritrosit, \nmerozoit akan membelah diri dan menghasilkan lebih banyak merozoit. \nDengan demikian, ia akan menyerang atau menginfeksi pada eritrosit \nlainnya yang menyebabkan eritrosit menjadi rusak, pecah, dan \nmengeluarkan merozoit baru. Pada saat inilah dikeluarkan racun dari \ndalam tubuh manusia sehingga menyebabkan tubuh manusia menjadi demam. \nMerozoit ini dapat juga membentuk gametosit apabila terisap oleh nyamuk \n(pada saat menggigit) sehingga siklusnya akan terulang lagi dalam tubuh \nnyamuk, demikian seterusnya.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimanakah-ciri-ciri-tumbuhan-lumut-dan-jelaskan-232",
            "question": "Bagaimanakah ciri-ciri tumbuhan lumut dan jelaskan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>a. Sel-sel penyusun tubuhnya telah memiliki dinding sel yang terdiri dari selulosa.\u00a0<br>b.</span><span>Daun lumut umumnya setebal satu lapis sel, kecuali ibu tulang daun, lebih dari satu lapis sel. Sel-sel daun kecil, sempit panjang dan mengandung kloroplas yang tersusun seperti jala.<br>c.\u00a0</span><span>Berfotosintesis, multiselluler, eukariotik<br>d.\u00a0</span><span>\u00a0Berklorofil, autotrof.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>\n-. Sudah memiliki buluh-buluh halus semacam akar yang disebut rizoid.</span><br>-.batang belum mempunyai pembuluh angku<span></span><span></span><span></span><span></span><br>-. sudah memiliki klorofil sehingga bersifat autotroj<br><br>itu saja <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-fungsi-pita-suara-551",
            "question": "Apa fungsi pita suara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Fungsi utama pita suara ialah sebagai pintu klep yang mengatur \u00a0pengawasan arus udara antara paru paru dengan mulut atau hidung .",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-tumbuhan-lumut-dikelompokkan-ke-dalam-tumbuhan-kormofita-394",
            "question": "Mengapa tumbuhan lumut dikelompokkan ke dalam tumbuhan kormofita berspora dan atrakeofita ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Kelas : X</strong><br><strong>Pelajaran : Biologi</strong><br><strong>Kategori : Lumut</strong><br><strong>Kata Kunci : Atrakeofita, Kormofita Berspora</strong><br><br><br><br><p>Lumut dikelompokkan kedalam tumbuhan kormofita berspora\nkarena lumut merupakan tumbuhan yang memiliki dan menghasilkan spora guna\nperkembangbiakannya. Spora pada lumut sendiri merupakan satu atau beberapa sel baik\nhaploid maupun diploid yang terbungkus oleh lapisan pelindung. Fungsi spora pada\nlumut adalah sebagai alat persebaran (dispersi) mirip dengan biji.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Adapun lumut termasuk kedalam tumbuhan atrakeofita\ndikarenakan lumut merupakan tumbuhan yang tak berpembuluh yakni tidak memiliki\npembuluh angkut yaitu Xilem (pembuluh kayu) dan Floem (pembuluh tapis),\nmelainkan pengangkutan zat pada lumut berlangsung secara difusi dari sel ke sel\nyang tersusun seperti jala.</p>\n\n<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-kegunaan-pesawat-sederhana-462",
            "question": "Apa kegunaan pesawat sederhana",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mempermudah pekerjaan manusia<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "alat sederhana yang dapat membantumu melakukan usaha.<br><span>Pesawat sederhana banyak sekali jenisnya dan semuanya dibuat untuk memudahkan kamu melakukan usaha. Prinsip kerja pesawat sederhana dikelompokkan menjadi beberapa bagian, di antaranya tuas, katrol, dan bidang miring.<br></span><br>Maaf Kalau Salah.. :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-struktur-bronkus-dan-bronkiolus-beserta-fungsinya-825",
            "question": "Sebutkan struktur bronkus\u00a0 dan bronkiolus beserta fungsinya !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Fungsi bronkus terdiri dari memungkinkan udara lewat dengan bebas ke paru-paru.\n Bronkiolus adalah cabang dari bronkus dan memiliki dinding yang lebih tipis, pada ujung bronkiolus terdapat banyak sekali gelembung-gelembung kecil yang dinamakan alveolus.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbedaan-teori-evolusi-biologi-dan-teori-evolusi-kimia-115",
            "question": "Perbedaan teori evolusi biologi dan teori evolusi kimia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>T. Kimia </strong>= <em>organisme pertama kali terbentuk adalah berasal dari organisme bersel satu</em><br><strong>T. Biologi</strong> = <em>bumi yang kaya dengan senyawa seperti uap air, metana, karbondioksida, ammonia dengan adanya energi yang sangat kuat terutama sinar ultraviolet (matahari)\u00a0memungkinkan adanya reaksi dan akan membentuk senyawa\" yang lebih komplek.</em>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kesimpulan-dari-gangguan-dan-kelainan-sistem-pencernaan-187",
            "question": "Kesimpulan dari gangguan dan kelainan sistem pencernaan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Gangguan pada sistem pencernaan terkadang disebabkan oleh bakteri ataupun virus, kesalahan pola makan (maaf kalo salah)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>kesimpulan dari gangguan dan kelainan sistem pencernaan yaitu\u00a0<br>- gangguan pencernaan umumnya disebabkan oleh pola makan yang salah, infeksi bakteri, mikroba, atau cacing, serta terdapat kelainan pada sistem pencernaan seperti tumor dll.<br>- gangguan pencernaan , yaitu :<br>1) gastritis<br>2) apendiktis<br>3) diare<br>4) konstipasi, dll</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}